%@metapost:pondichery2004.mp
%@Titre: Pondichéry -- 2004
\begin{myenumerate}
  \item En utilisant le quadrillage ci-après, construire :
    \begin{enumerate}
    \item la figure ${\cal F}_2$, image de la figure ${\cal F}_1$ par
      la symétrie d'axe $(AB)$;
    \item la figure ${\cal F}_3$, image de la figure ${\cal F}_1$ par
      la symétrie de centre $A$;
    \item la figure ${\cal F}_4$, image de la figure ${\cal F}_3$ par
      la symétrie de centre $B$.
    \end{enumerate}
  \item Quelle est la transformation qui permet de passer de la figure
    ${\cal F}_1$ à la figure ${\cal F}_4$ ? On précisera ses éléments
    caractéristiques.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{pondichery2004-3}\]